# 規則

## 構成

以下のような構成となっています。

## 規則変更フロー

### 準備

1. Gitが使える環境を準備してください。
2. 以下のコマンドで規則をローカルの環境に落としてください。

```
git clone
```

3. これで準備は完了です。

### 基本運用ルール

規則の新規追加・修正は以下のルールでプル/マージリクエスト(以下プルリクエストで統一)を出してください。
ルールが守られていないプルリクエストについてはマージはされません。

1. `git clone` で規則を `clone` する
2. `previous` ブランチに `checkout` する
3. `previous` ブランチから新しいブランチをきる
4. 規則の追加・修正を行う（ファイルの新規追加は `ディレクトリ名` + `README.md` という命名規則を守ってください)
5. 修正をコミットし `previous` に対してプルリクエストを作成する

### 規則の新規追加

規則を新規追加するときは、
基本運用ルールの `3`, `5` を以下のルールで行ってください。

#### 3. `previous` ブランチから新しいブランチをきる

以下のルールでブランチをきってください。

```
git branch new_xxxx_yyyyy
```

`xxxx` はこれから新規で追加する規則のディレクトリの `NO` にしてください。
`yyyy` は新規で追加する規則を端的に表すタイトル(英語)を記載してください。

**例**

誕生日を休暇とする新しい休日規定を提案するブランチを作成するとき

```
git branch new_0101_birthday_holiday
```


#### 5.  修正をコミットし `previous` に対してプルリクエストを作成する

1. 以下のテンプレートでプルリクエストを作成してください。

```
# タイトル

## プルリクエストの目的

## プルリクエストの概要

## プルリクエストを出す背景

## レビュワ

## 特記事項

## 共同作成者・レビュイ
```

2. マージ希望日を入力してください。

3. 状態Label を以下のルールでふりあててください。

|Label名|プルリクエストの状態|アサイン|
|レビュ依頼|全ての修正・追加が完了し、このままマージされても良い状態|承認者|
|レビュ対応|承認者もしくは第三者からプルリクエストに指摘があり、修正・再検討を行っている状態|プルリクエスト作成者|
|作成中|承認者を含めない第三者間でレビュをしている状態。もしくはプルリクエストを作成している状態|プルリクエスト作成者|
|保留|何らかの理由でプルリクエストの作成・レビュが停滞している状態|プルリクエスト作成者|

4. レビュ依頼の状態であればレビュイへ連絡をしてください。

### 規則の修正

規則を修正するときは、
基本運用ルールの `3`, `5` を以下のルールで行ってください。

#### 3. `previous` ブランチから新しいブランチをきる

以下のルールでブランチをきってください。

```
git branch fix_xxxx_yyyyy
```

`xxxx` はこれから修正する規則のディレクトリの `NO` にしてください。
`yyyy` は修正する規則内容を端的に表したタイトル(英語)を記載してください。

**例**

遅刻時の勤務時間の算出方法に対して修正を提案するブランチを作成するとき

```
git branch fix_0102_lateness_work_time
```


#### 5.  修正をコミットし `previous` に対してプルリクエストを作成する

1. 以下のテンプレートでプルリクエストを作成してください。

```
# タイトル

## プルリクエストの目的

## プルリクエストの概要

## プルリクエストを出す背景

## レビュワ

## 特記事項

## 共同作成者・レビュイ
```

2. マージ希望日を入力してください。

3. 状態Label を以下のルールでふりあててください。

|Label名|プルリクエストの状態|アサイン|
|レビュ依頼|全ての修正・追加が完了し、このままマージされても良い状態|承認者|
|レビュ対応|承認者もしくは第三者からプルリクエストに指摘があり、修正・再検討を行っている状態|プルリクエスト作成者|
|作成中|承認者を含めない第三者間でレビュをしている状態。もしくはプルリクエストを作成している状態|プルリクエスト作成者|
|保留|何らかの理由でプルリクエストの作成・レビュが停滞している状態|プルリクエスト作成者|

4. レビュ依頼の状態であればレビュイへ連絡をしてください。

